張建宗稱「謠言」跟病毒一樣 需全力抗擊

政務司司長張建宗表示，因應新型冠狀病毒感染疫情，特區政府以更嚴厲和果斷的措施應對，進一步壓縮香港和內地的跨境人流，新措施實施後首天，取得良好成效，從內地入境的人數大幅下跌。

張建宗在網誌表示，近日有謠言指本港食米和日用品等物資短缺，他重申防控措施不影響內地與香港的貨運，因跨境貨車司機可獲豁免強制檢疫。政府已與主要食品供應商溝通，食品目前供應正常，沒有來貨不足問題，主要食品類別包括食米、麵食等有足夠存貨，市民毋須擔心。他又說抗疫期間，市民從多個渠道收到不同的資訊，留意到有的是惡意散播的謠言，唯恐天下不亂，危言聳聽，容易釀成公眾混亂和社會恐慌。他認為「謠言」跟病毒一樣，要全力抗擊，呼籲市民切勿輕信謠言，不要中圈套。

張建宗說，疫情的威脅是雪上加霜，進一步打擊經濟及整個社會，經營環境短期內難見好轉，部分行業業務低迷，未來可能出現結業潮，失業率會上升。特區政府會密切注視疫情對各行業的影響，提供適切協助，政府亦正檢視早前因應社會事件推出的多輪紓緩措施，有需要時會延長有效期，甚或加大力度，呼籲商舖業主本着同舟共濟的精神，向租戶提供協助。

他又說，多年來，香港建立了高效率的醫療系統，水平及質素享譽國際，全賴醫護人員的努力，在此困難時期，更必須同舟共濟，上下一心。張建宗強調政府重視每一位醫護人員，全力支援需要，包括盡力在全球採購防護物資，優先供醫護人員使用。

協助？你買到口罩未呀？

連登稱「謊言」跟病毒一樣 需全力抗擊

支那官媒咪就係最大謠言製造者

一有貨就掃曬仲謠言

謠言多因為政府無全力抗擊病毒呀嘛

因果關係都未搞清，屌

謠言就係港共不完全封關有作用
謠言就係港共保障到公眾安全

自己帶頭講大話嘅叫人唔好信謠言

張匪收皮啦 獨裁狗隻狗

03年夠係咩都話「謠言」

張建宗跟病毒一樣，需全力抗擊

咪就係因為你個政府咁垃撚圾
大家咪恐慌到乜都信囉
仲講

開頭唔知話無事咩

之前有人謠傳口罩會有大貨返咁點計

佢地宜家叫人唔好囤貨，證明咗佢地不知幾想維穩，我地應該調返轉頭全力囤貨至係

他續稱，政府本月至今已促成800萬個口罩供港，作零售市場用途，並正與內地聯繫，促成2400萬個口罩供港，合共3200萬個將供應市場。

去哂邊??? 洗唔洗搵黑警拉張建宗

到左呢刻
你口中既謠言比你呢個所謂班子都更有市場
因為你地比起謠言更加不堪

可防可控

警甴病毒殺傷力仲大過武肺病毒

不造謠，不傳謠，不信謠
支共版
政府公信力低、官員民望低、辦事效率低
信政府等死喇
自救都好正常

口罩去左邊？

世衛譚德塞:肺炎疫情已緩和 但假消息比病毒蔓延更嚴重 世衛向陰謀論者宣戰

明白啦

咁正苦就唔好講咁撚多謠言